<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://bauermeister-for-tengen.github.io/blog</id>
    <title>Ein Bauermeister für Tengen Blog</title>
    <updated>2023-03-10T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://bauermeister-for-tengen.github.io/blog"/>
    <subtitle>Ein Bauermeister für Tengen Blog</subtitle>
    <icon>https://bauermeister-for-tengen.github.io/img/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wahlveranstaltungen der nächsten Tage + Soziale Medien]]></title>
        <id>eventnews</id>
        <link href="https://bauermeister-for-tengen.github.io/blog/eventnews"/>
        <updated>2023-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Nachdem es nun zu einer Nachwahl kommt und ich mich noch einmal richtig ins Zeuge lege,]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Nachdem es nun zu einer Nachwahl kommt und ich mich noch einmal richtig ins Zeuge lege,
möchte ich hiermit auf meine anstehenden <a href="https://bauermeister-for-tengen.de/events" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Veranstaltungstermine</a> hinweisen.</p><p>Heute Abend stehe ich ab 18:30 Uhr im Fußballvereinsheim für Fragen und einen besinnlichen Abend zur Verfügung.
Am Sonntag besuche ich den Josefmarkt und am Abend ab 18 Uhr die Bibermühle in Blumenfeld.</p><p>Nächste Woche werde ich vorallem die Stammtische frequentieren, wobei sich ein Vorbeischauen schon auf Grund
der Geselligkeit lohnt.</p><p>Alle Termine können Sie dem <a href="https://bauermeister-for-tengen.de/events" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Veranstaltungskalender</a> entnehmen.</p><p>Desweiteren steht mittlerweile mein <a href="https://www.youtube.com/@b_for_tengen" target="_blank" rel="noopener noreferrer">YouTube Kanal</a>
und wird die nächsten Tage fleißig mit Inhalten befüllt werden.</p><p><em>Gismo</em> würde auch am liebsten nach Tengen fahren, wie ich tagtäglich beim Verlassen des Hauses feststellen darf.</p><img loading="lazy" src="/img/gismo3.jpg" width="30%" class="img_ev3q"><img loading="lazy" src="/img/gismo4.jpg" width="30%" class="img_ev3q">]]></content>
        <author>
            <name>Markus Bauermeister</name>
            <uri>https://twitter.com/B_For_Tengen</uri>
        </author>
        <category label="erstwähler" term="erstwähler"/>
        <category label="bürgermeisterwahl" term="bürgermeisterwahl"/>
        <category label="gismo" term="gismo"/>
        <category label="nachwahl" term="nachwahl"/>
        <category label="youtube" term="youtube"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verabschiedung ins Wochenende und ein paar Herzensangelegenheiten]]></title>
        <id>wahlwochenende</id>
        <link href="https://bauermeister-for-tengen.github.io/blog/wahlwochenende"/>
        <updated>2023-03-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hiermit verabschieden sich mein Wahlhelfer Gismo und ich ins Wochenende.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Hiermit verabschieden sich mein Wahlhelfer Gismo und ich ins Wochenende.</p><p>Wir wünschen allen eine schöne und erholsame Zeit und freuen uns auf rege Wahlbeteiligung.</p><p>Abschließend möchte ich noch zwei kleinere Probleme anmerken, über die ich beim gestrigen Erstwählerforum informiert
wurde und die mir persönlich sehr am Herzen liegen.</p><ul><li>Der Basketballplatz an der Schule bedarf einer dringenden Erneuerung</li><li>Das WLan vor dem Rathaus ist sehr anfällig und beim Jugendtreff fehlt es anscheinend ganz</li></ul><p><strong>Unabhängig davon wer letztlich das Rennen macht, würde ich bei diesen Problemen gerne meine Expertise anbieten.
Den fehlenden WLan Router würde ich gerne auf eigene Kosten bereitsstellen und auch beim Basketballplatz könnte ich mich
finanziell beteiligen</strong></p><p>Schönes Wochenende wünschen <em>Gismo und Markus</em></p><img loading="lazy" src="/img/gismo1.jpg" width="30%" class="img_ev3q"><img loading="lazy" src="/img/gismo2.jpg" width="30%" class="img_ev3q">]]></content>
        <author>
            <name>Markus Bauermeister</name>
            <uri>https://twitter.com/B_For_Tengen</uri>
        </author>
        <category label="erstwähler" term="erstwähler"/>
        <category label="bürgermeisterwahl" term="bürgermeisterwahl"/>
        <category label="gismo" term="gismo"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bücherspende am Donnerstag den 2. März 2023]]></title>
        <id>spenden</id>
        <link href="https://bauermeister-for-tengen.github.io/blog/spenden"/>
        <updated>2023-03-02T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Am heutigen Donnerstag möchte ich der Stadtbibliothek auf der Ludwig-Gerer-Straße 65 in Tengen etwas Gutes]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Am heutigen Donnerstag möchte ich der Stadtbibliothek auf der Ludwig-Gerer-Straße 65 in Tengen etwas Gutes
tun und bitte Sie, den Bürgern, mir es gleich zu tun.</p><p>Die Leseratten der näheren Umgebung würden sich sicherlich über ein paar neue und interessante Bücher
freuen.</p><p>Selbst die Bücher, die auf Grund von Platzmangel oder des äußeren Zustands, nicht der Bibliothek beigesteuert
werden können, finden so sicherlich schnell in einem privaten Haushalt eine neue Heimat.</p><p>Es bedankt sich für die Aufmerksamkeit,</p><p><img loading="lazy" alt="Das Maskottchen der Aktion. Die Bücherkatze" src="/assets/images/library-edb741db1b854ac733dc7258b6b257ae.jpg" width="1080" height="717" class="img_ev3q"></p><p>Markus Bauermeister</p>]]></content>
        <author>
            <name>Markus Bauermeister</name>
            <uri>https://twitter.com/B_For_Tengen</uri>
        </author>
        <category label="bücherspende" term="bücherspende"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Erstwählerforum der Tengener Jugend]]></title>
        <id>erstwahl</id>
        <link href="https://bauermeister-for-tengen.github.io/blog/erstwahl"/>
        <updated>2023-03-02T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ich möchte mich hiermit herzlich bei allen Beteiligten des Erstwählerforums am heutigen Abend bedanken.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Ich möchte mich hiermit herzlich bei allen Beteiligten des Erstwählerforums am heutigen Abend bedanken.
Als Kandidat habe ich mich von der Tengener Jugend sehr gut aufgenommen gefühlt.</p><p>Sollte mir die Ehre zu Teil werden, Tengen zukünftig als Bürgermeister zu vertreten, freue ich mich auf eine
enge Zusammenarbeit und viele spannende Projekte.</p><p>Ich habe von diesem Abend viele Informationen mit nach Hause genommen und hoffe, dass ich einen Teil meiner eigenen Vision
vermitteln konnte.</p><p>Ich wünsche allen eine ruhige und besinnliche Nacht und hoffe auf eine rege Wahlbeteiligung.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Markus Bauermeister</name>
            <uri>https://twitter.com/B_For_Tengen</uri>
        </author>
        <category label="erstwähler" term="erstwähler"/>
        <category label="bürgermeisterwahl" term="bürgermeisterwahl"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Go Live]]></title>
        <id>live</id>
        <link href="https://bauermeister-for-tengen.github.io/blog/live"/>
        <updated>2023-02-24T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Meine Kampagnenseite ist nun in ihren Grundzügen freigeschaltet.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Meine Kampagnenseite ist nun in ihren Grundzügen freigeschaltet.
Über das Wochenende werde ich noch weitere stilistische Änderungen
durchführen, sowie inhaltlich erweitern.</p><p>Ein schönes Wochenende wünscht,</p><p><strong>Markus Bauermeister,</strong> <br>
Ihr Kandidat für das Tengener Bürgermeisteramt</p>]]></content>
        <author>
            <name>Markus Bauermeister</name>
            <uri>https://twitter.com/B_For_Tengen</uri>
        </author>
        <category label="willkommen" term="willkommen"/>
        <category label="kampagnenstart" term="kampagnenstart"/>
        <category label="bürgermeisterwahl" term="bürgermeisterwahl"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Willkommen auf meiner Kampagnenseite]]></title>
        <id>willkommen</id>
        <link href="https://bauermeister-for-tengen.github.io/blog/willkommen"/>
        <updated>2023-02-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Willkommen auf meiner Webseite.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Willkommen auf meiner Webseite.
Ich bin zur Bürgermeisterwahl am 5. März in Tengen angetreten,
weil ich an Veränderung und Transparenz glaube.</p><p>Der Bürger ist mir wichtig und ich möchte den Kurs "Open Government"
nicht nur einfach fortführen sondern noch deutlich verstärken.</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="zu-meiner-person">Zu meiner Person<a class="hash-link" href="#zu-meiner-person" title="Direkter Link zur Überschrift">​</a></h3><p>Ich bin 34 Jahre alt, geboren in Dresden, aufgewachsen in Ludwigsburg.
Ich verfüge über ein Wirtschaftsstudium und habe, desweiteren, eine weitere Ausbildung
im Bereich Softwareentwicklung erlangt.
Mit letzterem bin ich nun bereits seit 2012 in der Branche tätig.</p><p>Zuerst bei der Handwerkskammer Konstanz, wo ich enge Kontakte zu den Leitern der Bildungsakademien in Singen und Waldshut hegte und bereits einiges an Erfahrung im administrativen Bereich sammeln durfte. Anschließend war ich lange Jahre als In-House Softwareingenieur bei der Firma Sto SE &amp; Co. KGaA. tätig.
Inzwischen arbeite ich für ein mittelgroßes Versicherungsunternehmen.</p><p>Zeitweise war ich auch als Voluntär bei Mozilla tätig und habe diese u. a. beim MozFest 2018 in London vertreten (mein Lieblingsbrowser steht damit schonmal fest 🦊)</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="auslandserfahrung">Auslandserfahrung<a class="hash-link" href="#auslandserfahrung" title="Direkter Link zur Überschrift">​</a></h3><p>Zwischen 2016 und 2020 reiste ich regelmäßig in die USA.
Hier war ich, neben Erlebnisreisen die mich durch 18 Staaten + DC führten, auch politisch aktiv
und in eine kleine Gemeinschaft von Demokraten (später auch Republikaner) integriert.</p><p>Was mich an den USA damals fasziniert hat, ist die Geschwindigkeit mit der gewisse Dinge
(bspw. beim Straßen- und Netzausbau) umgesetzt werden, sowie die enorme internet Bandbreite
selbst auf dem Land.</p><p>In den Staaten traf ich ebenfalls meine, mittlerweile verstorbene, Verlobte.
Nach ihrem Unfalltod zog ich mich eine Weile aus dem öffentlichen Leben zurück,
was ich nun ändern möchte. Da meine Verlobte ebenfalls sehr stark politisch aktiv
war, ist es für mich auch ein wenig so wie den gemeinsam gehegten Traum zu erfüllen.</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="politisches">Politisches<a class="hash-link" href="#politisches" title="Direkter Link zur Überschrift">​</a></h3><p>Von Mai 2022 bis zum 6. März 2023 war ich Mitglied bei der Partei Die Linke.
Zu diesem Entschluss bin ich damals insbesondere deswegen gekommen,
weil ich mich politisch einbringen wollte ohne zu sehr ideologisch
vereinnahmt zu werden.
Bei den großen Volksparteien ist der Kurs meist vorgegeben, während mir
bei der Linken ein großer Entfaltungsspielraum geboten wurde.</p><p>Politisch sehe ich mich nicht als hardcore-Links <br>
(persönlich sehe ich mich in der Tradition eines Helmut Schmidt, Teddy Roosevelt oder eines Huey Long) <br></p><p>Innerparteiliche Interessen lassen sich, meiner Meinung nach, nicht mit dem Amt des Bürgermeisters vereinen. Aus diesem Grund bin ich nun auch bereits, um Willensbereitschaft zu zeigen und vorab eines meiner Wahlversprechen zu erfüllen, aus der Partei ausgetreten.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Markus Bauermeister</name>
            <uri>https://twitter.com/B_For_Tengen</uri>
        </author>
        <category label="willkommen" term="willkommen"/>
        <category label="kampagnenstart" term="kampagnenstart"/>
        <category label="bürgermeisterwahl" term="bürgermeisterwahl"/>
    </entry>
</feed>